\begin{question}[section=1,subtitle={},difficulty=,mode=exm,type=mdl,tags={}]
Nennen Sie die vier Layer eines TCP/IP Stacks und beschreiben Sie kurz deren Aufgaben.
Geben Sie evtl. Beispiele an.
\end{question}
\begin{solution}
\begin{compactenum}
\item Application Layer: entspricht im OSI-Modell Application- (Interaktion mit Applikation) + Presentation- (auflösen unterschiedlicher Formate) + Session-Layer (realisiert Verbindungen zwischen Prozessen), verwendet \zB FTP, SMTP, HTTP, telnet
\item Transport Layer: entspricht dem OSI-Transport-Layer (Transfer von Daten zwischen Knoten, Partitionierung von Nachrichten, Ordnen von Paketen), verwendet TCP, UDP
\item Internet Layer: entspricht dem OSI-Network-Layer (liefert Verbindungen, für Routing zuständig), verwendet IP, ICMP
\item Network-Interface-Layer: entspricht Physical- (Übertragung von Bitstreams) + Data-Link-Layer (Übertragung von Frames) verwendet Ethernet, Token Ring,...
\end{compactenum}
\end{solution}
